% 规定文章种类 article 字体大小 12pt 纸张大小 letterpaper
\documentclass[12pt,letterpaper]{article}

% 引入图片包
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}

% 设定图片路径
\graphicspath{{/}}
\captionsetup{format=plain, font=small, labelfont=bf}
%%%%%%%%%
% 序言部分
%%%%%%%%%

% 使用utf8
\usepackage[utf8]{inputenc}
% 使用汉字包，这会导致所有相关默认内容均为汉字，例如 figure-图。
% \usepackage[UTF8]{ctex}
% 规定文档的标题 作者 日期 信息，需要在正文中使用maketitle打印
\title{First}
\author{Weiyan}
\date{2022 5 3}
%%%%%%%%%
% 正文开始
%%%%%%%%%

\begin{document}
% 生成标题
\maketitle

% 添加摘要
\begin{abstract}
    This is a simple paragraph at the beginning of the document, A brief introduction about the main subject
\end{abstract}


HelloWorld

This line will start a second Paragraph.

a new Paragraph

\textbf{boolen}
\underline{test}
\textit{accident}
\emph{etst}

% 引用图片，使用ref 和 pageref 分别引用 序号和位置。注意这两个变量返回值都是数字
As you can see in the figure \ref{fig:mesh1} (in the page \pageref{fig:mesh1})

% 无序列表
\begin{itemize}
    \item item1
    \item item2
\end{itemize}
% 有序列表
\begin{enumerate}
    \item item1
    \item item2
\end{enumerate}

% 数学公式，一般来说都是用$包裹。也可以用\(\)包裹
The mass-energy equivalence is stated by the equation $ E=mc^2 $, discovered in 1905 by Albert Einstein.

no 
\[ E=mc^2\]


\begin{equation}
    E=mc^2
\end{equation}

% 上下标和dots
\[T^{i_1 i_2 \dots i_p}_{j_1 j_2 \dots j_q}=T(x^{i_1},\dots,x^{i_p},e_{j_1},\dots,e_{j_q})\]

% 分数
\[\frac{e-1}{e}\]

% 积分
\[\int_0^1 \frac{1}{e^x}=\frac{e-1}{e}\]

% 希腊字母，sin和cous
\[\sin(\alpha)=\cos(\beta)\]

% 引入图片，使用图片块进行管理
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.2]{2022-05-03-17-07-51.png}
    \caption{a plot}
    % 加标签，之后可以方便地引用。
    \label{fig:mesh1}
\end{figure}


% 请注意，\part 和 \chapter 仅在 report 和 book 类中可用。
% \chapter{}

% 创建目录
\tableofcontents

\section{Introduction}

This is the first section.
% 将非编号目录包括进去

\addcontentsline{toc}{section}{Unnmbered Section}

% 禁用编号
\section*{Unnumbered Section}

\section{Second Section}

Second section

\subsection{First Subsecion}

first subsection



\begin{table}
% 出现在页面中心
\begin{center}
    % ccc表示表格内容均居中,用|和\hline插入水平和垂直线
    \begin{tabular}{ c| c c  }
        \hline
        cell1 & cell2 & cell3 \\
        \hline
        cell4 & cell5 & cell6 \\
        cell7 & cell8 & cell9
    
    \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Table to test caption and labels}
    \label{table:data}
\end{table}

\cite{name1}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{ref}

\end{document}
